% chapters/03_breach.tex

\chapter{Primeira Brecha}
\epigraph{``Tudo é relativo, à sua própria maneira.\\Contanto que você não olhe muito de perto.''}{The Postal Service, "Sleeping In"}

A porta se fechou atrás dela com um baque suave e magnético, e o mundo mudou.

O peso da cidade não desapareceu simplesmente; foi substituído por um tipo diferente de pressão --- uma que parecia dar suporte, como a resistência flutuante de águas profundas. Por dentro, o galpão era uma catedral de utilidade. Não havia anúncios em neon gritando por sua atenção, nem letreiros rolando pontuações de crédito, nem avisos piscando sobre sua ingestão calórica.

Em vez disso, havia luz. Não o brilho de LED áspero e cintilante dos túneis do transurbano, mas um espectro amplo e dourado que parecia emanar do próprio ar.

\textit{Está quieto demais,} Elara pensou, as mãos ainda cerradas ao lado do corpo. \textit{Onde está o zumbido? Onde está o atrito?}

Ela olhou para cima. O teto, outrora uma teia caótica de canos enferrujados e fiação morta, havia sido remapeado. Uma rede de conduítes translúcidos e brilhantes pulsava com um ritmo azul e constante, traçando os caminhos de recursos e dados como as veias de um titã.

``Não procure pelos dados da lente, Elara'', o homem --- Kael --- disse, caminhando à frente dela com passos perturbadoramente fluidos. ``Você está tentando ler um mundo que não é mais escrito com tinta. Aqui, a única coisa que importa é o fluxo.''

Ele a conduziu em direção ao centro do galpão, onde a sujeira industrial havia sido esfregada para revelar uma série de estações modulares. As pessoas se moviam entre elas --- não com a contração frenética e movida a cafeína do centro da cidade, mas com uma graça focada e rítmica. Elas não estavam apenas trabalhando; elas estavam... sincronizadas.

``O que é este lugar?'' ela sussurrou. Sua voz soou fina, uma relíquia da Garoa. ``Isso é um mercado negro? Um culto?''

Kael parou em uma estação onde uma mulher monitorava uma prateleira vertical de plantas vibrantes e verde-escuras que desafiavam o inverno paulistano. ``É um Nó de Serviço'', disse ele, como se isso explicasse tudo. ``Nós chamamos este de `Nutrição'. É um loop simples. A demanda vem da Malha, os recursos são alocados pelo fundo e a utilidade é produzida pelos trabalhadores. Ninguém vende nada, Elara. Nós apenas satisfazemos o requisito.''

Ele entregou a ela a tigela de madeira que carregava. Estava quente. Dentro, havia um mingau denso e fumegante de grãos e verduras, coberto com um fio de algo que cheirava a trevo aquecido pelo sol. Elara encarou aquilo. No mundo Legado, comida era uma série de pacotes de papelão, um nível de assinatura baseado em sua produtividade trimestral. Você não comia; você se abastecia. Você não sentia o sabor; você consumia metadados.

Ela pegou uma colherada. A sensação foi um golpe físico. Os sabores não eram os picos agudos e artificiais dos pacotes de sabores sintéticos. Eram complexos, terrosos e profundos. Ao engolir, ela sentiu um calor estranho e formigante se espalhar do peito até as pontas dos dedos.

\systemcall{ERRO: ENTRADA METABÓLICA NÃO RECONHECIDA // AVISO: SUPERÁVIT CALÓRICO DETECTADO // RASTREAMENTO DE AUDITORIA INICIADO...}

A lente Aegis-7 oscilou uma última vez, uma caixa de aviso vermelha e frenética aparecendo em sua visão. Estava tentando categorizar a refeição como um roubo, uma discrepância, uma violação de seu contrato nutricional.

``Feche os olhos'', Kael sussurrou.

Ela fechou. E na escuridão de sua própria mente, ela sentiu o Coletivo pela primeira vez. Não era uma rede de computadores. Era um pulso. Ela podia sentir o galpão respirando --- o ar sendo filtrado pelas plantas, o calor sendo reciclado dos racks de servidores, o compromisso constante e silencioso das pessoas ao seu redor.

Era um mundo onde nada era desperdiçado porque tudo era conhecido.

Quando ela abriu os olhos, a caixa de aviso vermelha havia sumido. A Aegis-7 entrara em um modo de hibernação profunda, incapaz de resolver as contradições do espaço.

``A Garoa diz que você está sozinha'', Kael disse, observando-a com uma intensidade terrivelmente gentil. ``Ela diz que sua fome é uma dívida que você tem com a cidade. Mas olhe ao seu redor, Elara. A cidade é uma máquina de criar escassez. Este lugar... esta é uma máquina de criar vida.''

Elara olhou para a tigela vazia. Percebeu que suas mãos haviam parado de tremer. Pela primeira vez em anos, o aperto em seu peito --- a pressão crônica e sufocante da Garoa Residual --- havia afrouxado.

Ela não estava mais respirando o ar da cidade. Ela estava respirando a Malha.

``Posso ficar?'' ela perguntou, as palavras parecendo pesadas e perigosas.

Kael sorriu. ``Você ainda nem viu o Protocolo. Você só viu a refeição. Ficar não é uma escolha que se faz apenas uma vez, Elara. É um design com o qual você se compromete.''

Ele estendeu a mão e tocou a lateral de sua têmpora, bem onde a Aegis-7 estava ligada ao seu osso. ``Amanhã, veremos se você está pronta para deixar de ser uma analista e começar a ser uma arquiteta.''
