% chapters/04_injection.tex

\chapter{Injeção de Script}
\epigraph{``Posso ver claramente agora, a chuva se foi.\\Posso ver todos os obstáculos no meu caminho.''}{Johnny Nash, ``I Can See Clearly Now''}

A transição não aconteceu em um laboratório. Não havia cadeiras cromadas brilhantes ou conexões neurais. Em vez disso, Kael a levou a um pequeno recuo nos fundos do galpão, onde um jovem --- Jax --- estava curvado sobre uma mesa feita de madeira de demolição e ferragens preto-fosco.

Jax não olhou para cima. Seus dedos dançavam por um teclado que não clicava; ele sussurrava.

``Ela é uma Analista Júnior de Logística'', Kael disse, sua voz ecoando ligeiramente no pequeno espaço. ``Firmware padrão Aegis-7. Criptografia de alto nível, baixo nível de agência.''

Jax parou. Ele olhou para Elara, seus olhos rastreando a oscilação sutil e rítmica de sua íris --- o sinal revelador do HUD corporativo tentando restabelecer o \textit{handshake} com a rede da cidade. ``A Aegis não apenas mostra o mundo, Elara. Ela filtra o mundo. É um firewall entre sua intenção e sua realidade.''

Elara sentiu um pico de instinto defensivo --- o fantasma de um módulo de treinamento corporativo do qual participara em sua primeira semana. ``É para minha segurança. Ela gerencia minhas métricas de saúde. Otimiza minha rota.''

``Ela otimiza sua exaustão'', Jax rebateu, sua voz plana, mas não indelicada. Ele ergueu um pequeno chip translúcido. ``Isso não é um vírus. É um tradutor. Não quebra a Aegis; apenas diz a ela para parar de mentir para você.''

Ele se inclinou para frente, gesticulando para que ela se sentasse. ``Isso vai parecer uma enxaqueca por uns três segundos. Depois, vai parecer como acordar.''

Jax não tocou no olho dela. Ele simplesmente colocou o chip contra a lateral de sua têmpora, perto da porta de indução externa da Aegis-7. 

O mundo se estilhaçou.

Primeiro veio o ruído branco --- um guincho agudo que pareceu uma agulha atravessando seu tímpano. Depois, o neon azul do HUD Legado começou a derreter. As palavras `RESTRITO', `DÍVIDA' e `PENDENTE' se dissolveram em luz líquida, escorrendo por dentro de sua visão como chuva em um para-brisa.

Elara ofegou, as mãos agarrando as bordas da mesa de madeira. ``Eu não consigo... eu não consigo ver.''

``Não olhe com o olho'', a voz de Jax soou a quilômetros de distância. ``Olhe com o protocolo.''

Então, a estática clareou. 

A Garoa Residual cinzenta de São Paulo não desapareceu --- ainda chovia, e o mundo continuava sendo carvão e sombra --- mas o \textbf{Sinal} havia mudado. A Aegis-7 ainda estava funcionando, mas não reportava mais ao Auditor. O HUD era agora de um verde profundo e bioluminescente. Ao olhar para a parede do galpão, ela não viu `ID DE ATIVO: NULL'. Ela viu uma treliça geométrica e cintilante.

\systemcall{NÓ: NUTRIÇÃO-01 // STATUS: EQUILÍBRIO METABÓLICO \\ UTILIDADE: 94\% // DEMANDA ATUAL: 12 UNIDADES (BAIXA) \\ ARQUITETA: NÃO ATRIBUÍDA}

Ela virou a cabeça em direção à rua fora do galpão. Através da porta de aço, a lente filtrava a cidade de uma maneira que a fez prender a respiração. O complexo de apartamentos do outro lado da rua, geralmente uma caixa preta de `RESIDENCIAL NÍVEL 5', era agora um mapa de calor de \textit{Demanda Não Atendida}.

Pequenos ícones dourados e pulsantes pairavam sobre as janelas. 
\textit{Necessidade: Água Limpa (Falha no Filtro).}
\textit{Necessidade: Regulação Térmica (Brecha na Janela).}
\textit{Necessidade: Verificação de Habilidade (Logística).}

``O que estou vendo?'' ela sussurrou, a voz trêmula.

``Você está vendo a verdade da cidade'', disse Kael, parado atrás dela. ``O mercado Legado vê essas pessoas como `Contas Inadimplentes'. Mas a Malha as vê como `Oportunidades de Utilidade'. Você não está mais olhando para um mapa de quem pode pagar, Elara. Você está olhando para um mapa do que precisa ser feito.''

Elara se levantou, as pernas parecendo estranhamente leves. Ela olhou para Jax. ``A Aegis... não está mais reportando minha localização?''

Jax finalmente ofereceu um sorriso pequeno e torto. ``No que diz respeito ao Auditor, você é atualmente uma `Falha de Telemetria' em uma zona morta. Você foi removida da lista. Você é um fantasma na máquina deles, e uma Arquiteta na nossa.''

Elara caminhou até a janela e pressionou a mão contra o vidro. Os ícones dourados das necessidades dos vizinhos pulsavam no mesmo ritmo dos batimentos de seu próprio coração. Por anos, ela se sentira como uma vítima da ineficiência da cidade. Agora, pela primeira vez, ela se sentia como a solução.

Ela olhou para Kael. ``Mostre-me como responder ao chamado.''
