% chapters/05_verification.tex

\chapter{Alcançando a Ressonância}
\epigraph{``Onde a ignorância é uma bênção,\\é loucura ser sábio''}{Thomas Gray}

Os ícones dourados do lado de fora da janela continuavam a pulsar, o batimento cardíaco de uma cidade em agonia. Elara os observava, fascinada e repelida. Era como ver o mundo sem a sua pele.

``Como você sabia o meu nome?'' ela perguntou, a voz mal passando de um sussurro contra o vidro. Ela não se virou. Tinha medo de que, se quebrasse o contato visual com os mapas de calor, eles desapareceriam, e ela estaria de volta à Garoa Residual.

Kael entrou em sua visão periférica. ``Nós estivemos observando o feed de logística do Setor 7-B por três meses, Elara. Não estávamos procurando por um espião. Estávamos procurando por uma assinatura.''

Ele digitou um comando em seu tablet, e um gráfico translúcido apareceu entre eles, projetado não pela lente dela, mas pela malha local do próprio ambiente. Era uma cordilheira irregular de pontos de dados.

``Esta é a perda de eficiência da sua rota nos últimos noventa dias'', disse Kael. ``Para o Auditor, são erros. Pequenas discrepâncias de arredondamento na carga de combustível e nas janelas de entrega. Mas olhe para o padrão.''

Ele ampliou a imagem. Os `erros' não eram aleatórios. Eles estavam agrupados em torno dos blocos de habitação de baixa renda e das clínicas comunitárias em dificuldades.

``Você não estava apenas cometendo erros, Elara. Você estava instintivamente direcionando recursos para onde eles eram mais necessários. Você estava praticando o `Consumo Direto' antes mesmo de conhecer a palavra para isso. Você tem a intuição de uma Arquiteta de Serviços. Nós não a escolhemos. Seus dados te escolheram.''

Elara sentiu um calafrio subir pela espinha. O sistema Legado a ignorava porque ela era uma variável; o Coletivo a havia dissecado porque ela era uma solução. O anonimato que ela usara como escudo na Garoa havia desaparecido.

``E se eu não conseguir?'' ela perguntou, finalmente se virando para encará-lo. ``Os dados dizem que eu tenho a intuição, mas passei minha vida inteira clicando em `Verificar' na lógica de outra pessoa. Eu não sei como construir um mundo, Kael. Eu só sei como sobreviver àquele que está morrendo.''

A expressão de Kael não suavizou. Pelo contrário, tornou-se mais clínica. ``É para isso que serve a Avaliação. No mundo Legado, um diploma ou um título é uma permissão. Aqui, uma Certificação é um choque de realidade. Se você não consegue modelar o fluxo, não consegue executar a tarefa. E se você não consegue executar a tarefa, a Malha não respira.''

Ele apontou para uma cadeira de encosto alto no centro do recuo. Acima dela, uma auréola de sensores brancos e macios pendia do teto.

``Isso não é uma sala de aula, Elara. É uma simulação do Nó de `Nutrição' em que estamos. Nós vamos te dar uma crise --- um corte repentino do Fundo Comum, um pico de 40\% na demanda local e uma falha de hardware nos racks de filtração. Você terá que religar a WBS em tempo real para manter o balanço metabólico positivo.''

Elara olhou para a cadeira. Parecia menos com um móvel e mais com um altar.

\textit{E se a intuição for um acaso?} ela pensou, a respiração falhando novamente. \textit{E se eu for apenas uma engrenagem quebrada que eles estão tentando usar como bússola?}

O medo era diferente agora. Não era o medo surdo e doloroso da fome ou da dívida. Era o medo agudo e aterrorizante de ser \textbf{vista} e considerada insuficiente.

``Se eu falhar?'' ela perguntou.

``Então a lente reverte'', disse Jax da mesa, com uma voz sem tom. ``O script é deletado. Você sai por aquela porta, a Garoa se fecha novamente, e você passará o resto de sua vida se perguntando por que a chuva parece tão pesada. Você será uma Analista Júnior de novo, Elara. Segura. Invisível. E sufocando lentamente.''

Elara olhou para os ícones dourados através da janela uma última vez. Eles não eram apenas pontos de dados mais. Eram pessoas. Eram seus vizinhos.

Ela se sentou na cadeira.

``Inicie o Protocolo'', ela disse.

Enquanto os sensores desciam, o mundo não se estilhaçou desta vez. Ele se simplificou. O galpão desapareceu, substituído por um vazio de puro potencial matemático.

\systemcall{AVALIAÇÃO BOK INICIALIZANDO... \\ DOMÍNIO: ARQUITETURA DE SERVIÇOS // NÍVEL 1 \\ CENÁRIO: COLAPSO METABÓLICO \\ STATUS: EM ESPERA}

Elara fechou os olhos e estendeu a mão na escuridão, esperando que a primeira linha do novo código do mundo aparecesse.
