% chapters/06_task.tex

\chapter{A Primeira Tarefa}
\epigraph{``A melhor maneira de prever o futuro é criá-lo.''}{Peter Drucker}

A transição não foi um escurecimento gradual, mas um apagamento súbito e violento do mundo físico. O galpão, o cheiro de menta esmagada, até mesmo o peso de seu próprio corpo pareciam se dissolver em uma grade de vidro de obsidiana cintilante.

Elara estava no centro de um vazio. Flutuando ao seu redor estavam os ``Sinais Vitais'' do Nó de Nutrição, renderizados como formas geométricas tridimensionais brilhantes.

\systemcall{SIMULAÇÃO BOK: CENÁRIO AO VIVO INICIALIZANDO... \\ NÓ: NUTRIÇÃO-01 [ESPELHO VIRTUAL] \\ FUNDO EXTERNO: CORTADO \\ DEMANDA INTERNA: PICO DE +45\% \\ STATUS: COLAPSO SISTÊMICO EM 180 SEGUNDOS}

O pânico irrompeu em seu peito, uma agulha quente e afiada. No mundo Legado, um ``Colapso Sistêmico'' significava uma carta de demissão, uma porta trancada e um lento declínio para os túneis do transurbano. Aqui, parecia uma falha biológica.

Um pulso vermelho começou a latejar no chão de obsidiana. O bloco de ``Filtração de Água'' estava ficando cinza, sua eficiência caindo enquanto um vazamento simulado drenava o reservatório. Acima dele, os ``Ícones de Demanda'' --- os fantasmas dourados dos vizinhos que ela vira pela janela --- se multiplicavam. Eles não eram mais apenas ícones; eles estavam com fome. Estavam na expectativa.

``Não fique apenas olhando os números, Elara'', a voz de Kael ecoou, embora ele não estivesse em lugar nenhum. ``Os números são apenas a sombra do movimento. Encontre o gargalo. Religue a WBS.''

Elara forçou as mãos a se moverem. Elas pareciam pesadas, como se ela estivesse estendendo os braços em águas profundas. Ela agarrou o bloco flutuante rotulado ``Aquisição: Mercado Externo'' e o jogou de lado. Era peso morto agora; o Fundo Comum estava cortado.

\textit{Pense,} ela ordenou a si mesma. \textit{Se eu não posso comprar os filtros, tenho que encontrar um substituto. Se eu não posso satisfazer a demanda com a produção atual, tenho que encontrar um recurso latente.}

Ela olhou para o bloco ``Fluxo de Resíduos'' --- uma esfera marrom e turva na borda da simulação. Em seu antigo emprego, o lixo era um passivo a ser escondido. Aqui, sua lente o destacava com um brilho fraco e esperançoso.

Ela enfiou a mão na esfera. Seus dedos roçaram nas cordas de dados de ``Saída de Água Cinza''.

\textit{Loop Recursivo,} ela pensou. O termo do whitepaper passou por sua mente. \textit{Internalize o metabolismo.}

Ela arrastou a corda de ``Resíduos'' e a encaixou na entrada de ``Filtração''. O chão de obsidiana estremeceu.

\systemcall{REARQUITETURA DA WBS DETECTADA... \\ STATUS: RECUPERAÇÃO METABÓLICA INICIADA \\ EFICIÊNCIA DE FILTRAÇÃO: 62\% [ESTABILIZANDO] \\ TEMPO PARA COLAPSO: ESTENDIDO [340 SEGUNDOS]}

``Melhor'', a voz de Kael estava mais perto agora, mais fria. ``Mas você ainda está perdendo as pessoas. Olhe para o Nó de Hospitalidade. Eles estão esperando por refeições que não vêm porque sua Tarefa de Preparação está estrangulada por falta de Pesos de Habilidade.''

Elara olhou para os ``Nós de Serviço''. Eles estavam gaguejando. A simulação mostrava uma dúzia de trabalhadores virtuais ociosos porque a função de ``Chef Principal'' estava vaga. No mundo Legado, você esperava que um gerente nomeasse um líder. \textit{Sem gerentes,} ela percebeu, uma constatação fria amanhecendo nela. \textit{Apenas reputação. Apenas fluxo.}

Ela agarrou o log de ``Verificação de Habilidade'' e procurou pela maior contagem de ``Tokens de Culinária'' entre os trabalhadores ociosos. Ela não pediu permissão. Não esperou por uma auditoria. Ela arrastou a corda de ``Verificação'' e a conectou ao portão de ``Autorização''.

O bloco de ``Preparação'' acendeu em um verde brilhante e vibrante. Os ícones dourados dos famintos começaram a desaparecer, um por um, à medida que eram satisfeitos. A simulação acelerou. O mundo de obsidiana tornou-se um borrão de luz e movimento. Elara não estava mais pensando em palavras; estava pensando em conexões. Cada vez que um aviso vermelho aparecia, ela o enfrentava com uma nova ramificação na WBS. Ela estava tecendo uma rede para segurar um mundo em queda.

De repente, o vazio se estilhaçou. O galpão voltou com tudo --- o cheiro de menta, o som da garoa paulistana batendo no telhado de zinco e o zumbido constante e silencioso do Nó real.

Elara desabou na cadeira, sua respiração vindo em arfadas irregulares e rasas. Sua testa estava coberta de suor, e suas mãos tremiam tão violentamente que ela teve que escondê-las debaixo das coxas.

\systemcall{AVALIAÇÃO BOK: CONCLUÍDA \\ DOMÍNIO: ARQUITETURA DE SERVIÇOS [NÍVEL 1] \\ STATUS: CERTIFICADA \\ ALOCAÇÃO DE VALOR: 50 TOKENS [SEMENTE INICIAL]}

Jax estava em pé na sua mesa, os olhos fixos no monitor. Ele não parecia impressionado, mas parecia... surpreso. ``Você não apenas estabilizou o nó, Elara. Você contornou o Fundo completamente nos últimos dois minutos da simulação. Você rodou um loop fechado com zero entrada externa.''

Kael deu um passo à frente e colocou a mão no ombro dela. Seu toque trazia aterramento, uma âncora sólida em um mundo que ainda parecia ser feito de vidro. ``Você passou'', ele disse. ``Mas aquilo era apenas o espelho. O espelho é fácil porque ninguém realmente morre de fome se você falhar.''

Ele entregou a ela um pequeno dispositivo metálico --- uma ponte física para sua Aegis-7. ``Agora, temos um problema real. Um carregamento de filtros médicos de alta qualidade foi sinalizado para `Descarte' no terminal da Zona Leste esta manhã. O Auditor acha que eles estão vencidos. Nós sabemos que são apenas o modelo do ano passado.''

Elara olhou para o dispositivo em sua mão. O peso dele parecia imenso.

``Esse é o meu terminal'', ela sussurrou. ``Sou eu quem assina a ordem de descarte.''

``Hoje não'', Kael disse. ``Hoje, você vai realizar a sua primeira Sangria real. E não vamos desviar nada. O Coletivo opera na luz. Você vai interceptar essa ordem de descarte e convertê-la em uma requisição de compra de liquidação. Vai usar o Fundo Comum para comprar esses filtros legalmente, pelo preço de sucata, antes que o sistema os destrua.''

Elara olhou para a contagem azul de ``Valor'' em sua visão. 50 Tokens. Não era dinheiro. Era a prova de que ela era capaz.

``Se eu for pega...''

``Você não vai'', Kael disse. ``Porque, para eles, você ainda é apenas uma Analista Júnior que encontrou um comprador bizarro para um ativo morto. O sistema só enxerga lucro imediato. Eles não conseguem imaginar um mundo onde a compra do `lixo' é, na verdade, um design de salvação.''

Elara se levantou. O aperto em seu peito ainda estava lá, mas, pela primeira vez, não parecia com a poluição. Parecia a tensão de uma mola comprimida.

``Me dê as coordenadas'', ela disse. ``Eu vou responder ao chamado.''
