% chapters/07_discrepancy.tex

\chapter{A Discrepância}
\epigraph{``O controle é uma busca, não um destino.''}{Atribuído a vários textos de Cibernética}

O Diretor Vane não trabalhava em uma sala escura. Seu escritório no 84º andar da Torre Zenith era um templo de luz --- vidro do chão ao teto com vista para o tapete cinza e ondulante da Garoa Residual. Daqui, a cidade parecia uma placa de circuito, e Vane era a corrente que garantia que cada trilha permanecesse energizada.

Ele não estava olhando para a vista. Estava olhando para um único e microscópico ponto vermelho em sua matriz holográfica primária.

\textit{Discrepância: \$0.012,} o display sussurrou em um tom sintético e nítido. Para um humano, doze décimos de centavo era um erro de arredondamento, um grão de poeira no vento de uma economia de trilhões. Para Vane, era uma ferida perfurante.

``Rastreie a origem'', Vane disse. Sua voz era como a própria cidade: calma, precisa e inteiramente desprovida de atrito.

\systemcall{ORIGEM: TERMINAL DE LOGÍSTICA DA ZONA LESTE \\ ATIVO: UNIDADE DE FILTRAÇÃO DE AR [REF: 88-X] \\ STATUS: DESCARTADO // MOTIVO: OBSOLESCÊNCIA \\ NOTA: TRANSAÇÃO CONCLUÍDA VIA ARRENDAMENTO EXTERNO PADRONIZADO}

Vane recostou-se na cadeira, com as pontas dos dedos unidas. O terminal da Zona Leste. Era um nó de alto volume e baixa prioridade. Lidava com os ``Residuais'' --- os itens que o mercado havia decidido não valerem mais o custo de armazenamento. Normalmente, esses itens eram vendidos para recicladores secundários ou despachados para aterros. O dinheiro se movia. O ciclo se fechava.

Mas esta unidade --- Ref: 88-X --- havia sido ``comprada'' por uma entidade chamada \textit{Fundo Comum}.

Vane digitou um comando, e os dados de registro do Fundo se desenrolaram. Era uma obra-prima de transparência legal. Tinha um CNPJ. Tinha um agente registrado. Pagava seus compromissos em dia, integralmente e na moeda correta.

``Então, onde está o vazamento?'' ele murmurou para si mesmo.

Ele abriu o gráfico metabólico secundário. Geralmente, quando uma entidade compra um recurso, ela eventualmente o vende, ou o trabalho usado para mantê-lo gera um serviço tributável. Mas o Fundo Comum era um beco sem saída. Os recursos entravam, o dinheiro era pago e então... nada. Nenhuma revenda. Nenhum contrato de serviço. Nenhuma atividade de mercado secundário.

O filtro havia sumido. Não roubado, mas \textbf{Internalizado}.

Era como se uma parte do corpo físico da cidade tivesse simplesmente parado de se reportar ao cérebro. Para Vane, isso era mais do que um erro administrativo. Era \textbf{Entropia Econômica}.

``Identifique o oficial certificador para o descarte 88-X'', Vane comandou.

\systemcall{OFICIAL: ELARA [LOGÍSTICA-JÚNIOR-04] \\ STATUS: ATIVO // TAXA DE EFICIÊNCIA: 94.2\% \\ ATIVIDADE RECENTE: INVESTIGAÇÃO DE FALHA DE TELEMETRIA [SETOR 7-B]}

Vane observou o arquivo de Elara flutuar no ar. Um rosto comum. Uma trajetória de carreira padrão. Uma variável que sempre se mantivera dentro de sua faixa esperada. Mas então ele viu a ``Falha de Telemetria'' no Setor 7-B. O mesmo setor onde os sinais continuavam sumindo. O mesmo setor onde o Fundo Comum tinha seu ``Galpão'' registrado.

Ele não chamou a polícia. Não acionou um mandado de prisão. No sistema Legado, você não matava uma infecção com um martelo; você a matava de fome.

``Inicie um `Bloqueio de Manutenção' para o Setor 7-B'', Vane disse. ``Cite `Degradação de Infraestrutura'. Corte a conexão com a rede, desative os nós do transurbano público e sinalize todos os ativos do `Fundo Comum' para uma Auditoria Regulatória Obrigatória. Quero ver quanto tempo o `Metabolismo Interno' deles dura quando os pulmões da cidade pararem de bombear.''

Ele olhou de volta para a Garoa. Em algum lugar lá embaixo, uma Analista Júnior estava jogando um jogo que não entendia. Ela achava que estava sendo inteligente ao redirecionar alguns filtros. Ela não percebia que, no mundo de Vane, um erro era um alvo.

``Vamos ver o que você está respirando agora, Elara'', ele sussurrou.
