% chapters/08_anchor.tex

\chapter{A Âncora da Sociedade}
\epigraph{``A lei, em sua majestosa igualdade, proíbe tanto os ricos quanto os pobres de dormir debaixo de pontes.''}{Anatole France, "O Lírio Vermelho" (1894)}

A oscilação havia começado às 04:00. Às 06:00, os postes de luz no Setor 7-B simplesmente desistiram, deixando o distrito industrial em uma penumbra pré-amanhecer que parecia mais pesada do que a Garoa Residual.

Elara estava no centro do galpão, sua lente Aegis-7 pulsando em um âmbar rítmico e de aviso. Não era o azul do HUD Legado nem o verde vibrante da Malha. Era a cor de um sistema que sabia estar sendo estrangulado.

\systemcall{STATUS DA REDE: DESCONECTADA // MOTIVO: MANUTENÇÃO PROGRAMADA [REF: VANE-AUDIT-01] \\ STATUS DO TRANSURBANO: SUSPENSO \\ AVISO: FLUXO DE RECURSO EXTERNO EM 0\%}

``Ele está nos matando de fome'', Elara sussurrou, o ar frio do galpão sem aquecimento visível em sua respiração. ``Ele nem mandou os executores. Ele simplesmente desligou o mundo.''

Kael não desviou o olhar do rack modular que estava desmontando. Seus movimentos eram frenéticos, mas precisos. ``Vane não usa balas, Elara. Ele usa atrito. Ele está apostando que, sem a conexão com a rede, nossa `Nutrição' se tornará uma pilha de verduras apodrecendo em quarenta e oito horas.''

Ele parou e olhou para ela, os olhos refletindo o pulso âmbar da lente dela. ``Não podemos mais nos esconder em um galpão alugado. Um aluguel é uma permissão do Mercado Legado. Se eles podem cancelar o aluguel, podem cancelar o Nó.''

``Então, o que nós fazemos?'' ela perguntou. ``Não podemos simplesmente comprar um prédio. Não temos os créditos de Nível 1 e, mesmo se tivéssemos, Vane sinalizaria a transação antes que a tinta secasse.''

``Nós não compramos'', Jax interrompeu do canto, onde estava guardando as lâminas de servidor BoK em caixas reforçadas. ``Nós ancoramos. Identificamos um complexo de apartamentos três quarteirões ao norte. O `Edifício Cascata'. Está em `Limbo Jurídico' há seis anos. O proprietário é uma empresa de fachada que faliu no último colapso. Ele existe nos mapas de impostos da cidade como um ativo, mas na realidade, é um cadáver.''

Elara conhecia o prédio. Uma relíquia em ruínas de dez andares na velha São Paulo, suas janelas tapadas com tapumes de madeira que haviam apodrecido até atingirem a cor de um hematoma.

``Nós vamos instanciar um \textbf{Nó Sociedade}'', Kael disse, erguendo-se. ``Passamos a noite elaborando a WBS para isso. Não estamos apenas nos mudando; estamos redefinindo a propriedade. Vamos reivindicar o `Direito de Habitar' com base no Metabolismo Internalizado que já construímos.''

Ele entregou a Elara um tablet digital --- um dispositivo pesado e robusto que parecia um tijolo de pura intenção. Na tela havia uma planta do Edifício Cascata, mas estava sobreposta com a geometria dourada da Malha.

``Este é o \textbf{Protocolo Âncora}'', Kael explicou. ``Como uma Arquiteta de Serviços, você tem que verificar o Mapeamento de Recursos. Precisamos provar para a malha local que o prédio pode sustentar sua própria vida. Energia solar no telhado, água cinza no porão e um Nó de Nutrição no andar térreo. Se o modelo de dados for sólido, o Nó se torna `Soberano' aos olhos da Malha. Vane pode cortar os fios, mas não pode cortar a lógica.''

Elara olhou para a planta. Era a coisa mais complexa que ela já tinha visto. Não era apenas um prédio; era um organismo vivo.

\textit{Se eu calcular mal o consumo de energia,} ela pensou, \textit{as baterias morrem na primeira semana. Se eu superestimar a recuperação de água, os moradores ficam com sede. No mundo Legado, um erro significa uma multa. Aqui, um erro significa que o experimento acaba.}

Ela sentiu o peso dos 50 Tokens que havia ganhado. Não eram apenas uma recompensa; eram o seu \textbf{Lastro}.

``Nós nos mudamos ao anoitecer'', Kael disse. ``Até amanhã de manhã, o Edifício Cascata não será um ativo falido. Será a primeira Sociedade da Malha. Estamos fazendo a Sangria da própria terra, Elara. Estamos tomando o chão de volta.''

Elara olhou pela janela em direção à silhueta escura do complexo de apartamentos. A Garoa Residual estava rodopiando em torno de suas bordas, tentando engoli-lo.

Ela tocou na tela, os dedos traçando as novas linhas da WBS. ``Encontrei uma ineficiência no circuito de aquecimento'', ela disse, a voz finalmente firme. ``Se direcionarmos a exaustão da fazenda de servidores para as unidades voltadas para o norte, podemos reduzir a demanda térmica em 12\%.''

Jax olhou para cima, um sorriso pequeno e genuíno tocando seus lábios. ``Design aceito. Iniciando Protocolo Âncora.''

O galpão zumbiu --- não o som baixo e secreto de antes, mas um rugido profundo e vibrante de um sistema se preparando para dar à luz a si mesmo no mundo.
