% chapters/09_pressure.tex

\chapter{O Teste de Pressão}
\epigraph{``Sob pressão que incendeia um edifício.\\Divide uma família em duas.''}{Queen \& David Bowie, "Under Pressure"}

O bloqueio atingiu o Setor 7-B como um golpe físico pontualmente às 20:00.

Ao longe, as torres reluzentes da Paulista permaneciam uma floresta cintilante de branco e ouro, mas o Distrito Industrial na Zona Leste foi instantaneamente engolido pela noite de São Paulo. Os postes de luz piscaram uma vez, um último suspiro laranja, e então desapareceram.

Elara estava no saguão do Edifício Cascata, sua respiração formando nuvens no ar. O prédio era uma carcaça oca de concreto e sombras, preenchido com os sons abafados de sessenta pessoas se movendo no escuro.

\systemcall{CONEXÃO COM A REDE: ENCERRADA \\ TEMP EXTERNA: 5°C // COM TENDÊNCIA DE QUEDA \\ STATUS DO NÓ: HIBERNAÇÃO CRÍTICA}

``As baterias estão em 12\%'', Jax gritou do porão, sua voz ecoando pelo poço do elevador. ``Se não equilibrarmos o circuito termossolar nos próximos vinte minutos, a água nos canos vai começar a assentar. Se congelar, nós perdemos a âncora.''

Elara olhou para seu tablet. O mapa de calor dourado do prédio estava desbotando para um roxo opaco e contundido. Os ``Sinais de Demanda'' dos moradores --- famílias que haviam trocado seus créditos de Nível Legado por uma chance em um andar Soberano --- piscavam em vermelho.

\textit{Necessidade: Calor. Necessidade: Luz. Necessidade: Garantia.}

``Kael, não podemos esperar pelo sol da manhã'', Elara disse, seus dedos voando pela interface da WBS. ``Estamos vazando energia térmica pelas janelas voltadas para o leste. Os tapumes de madeira não estão aguentando.''

Kael apareceu da escadaria, o rosto manchado de graxa e fuligem. ``Então desenhe um conserto, Elara. Não relate o problema. \textbf{Modele a solução.}''

Elara fechou os olhos, forçando o pânico para um canto de sua mente. Ela visualizou o prédio não como uma pilha de cômodos, mas como um \textbf{Ciclo Metabólico}.

\textit{Os racks de servidores,} ela pensou. \textit{As lâminas BoK do Jax estão rodando quentes, tentando criptografar a malha local. Esse calor está sendo ventilado para o porão. É um fluxo de resíduos.}

Ela arrastou o ícone de ``Exaustão Térmica'' do Nó do Porão e o conectou ao tronco de ``Circulação do Prédio''.

\systemcall{ATUALIZAÇÃO DA WBS: RECUPERAÇÃO RECURSIVA DE CALOR \\ STATUS: INICIALIZANDO... \\ GANHO TÉRMICO: +8\% // DRENO DE BATERIA: +2\% [CONCESSÃO ACEITA]}

Um gemido baixo e mecânico vibrou pelas tábuas do piso. Lentamente, as saídas de ar no saguão começaram a sussurrar. Não era ar quente --- era morno no máximo --- mas era o suficiente para impedir a descida para a geada.

Lá fora, o som de um motor pesado roncou. Elara caminhou até a janela tapada e espiou por uma fresta. Um drone de Segurança Legado, uma forma preta e elegante com um olho vermelho pulsante, pairava a três metros da entrada.

Não estava atacando. Estava \textbf{Auditando}.

Estava esperando as luzes se apagarem. Estava esperando que o primeiro morador saísse pela porta e implorasse por um retorno à rede.

``Eles estão observando o metabolismo'', Elara percebeu. ``Vane não está procurando por nós. Ele está procurando o ponto de falha. Ele quer registrar o segundo exato em que o Coletivo morre de frio.''

``Então vamos dar a ele um sinal diferente'', Kael disse. Ele se virou para o grupo de moradores encolhidos no saguão. ``A WBS para a `Cozinha Comunitária' está online. Temos os grãos do galpão. Temos o circuito térmico para os fogões. Se vocês querem se manter aquecidos, executem a tarefa. Não vamos esperar pela manhã. Nós comemos agora.''

Pelas quatro horas seguintes, o Edifício Cascata se tornou uma máquina frenética e bela. Elara não se moveu do saguão, sua lente agora de um verde constante e brilhante. Ela assistiu o ``Valor'' fluir em tempo real --- tokens sendo gerados pelas pessoas carregando água, tokens sendo gastos na sopa servida no centro do térreo.

Era um loop fechado. Pela primeira vez, os ``Externos'' não tinham uma fatia do bolo. Sem taxas de transação. Sem juros. Sem dívidas.

Às 02:00, o drone de segurança lá fora inclinou o nariz e espiralou para longe, de volta para o Distrito Central.

\systemcall{TEMP INTERNA: 18°C [ESTÁVEL] \\ STATUS METABÓLICO: EQUILÍBRIO \\ DEPENDÊNCIA EXTERNA: 0\%}

Elara desabou contra a parede de concreto, seus olhos ardendo de exaustão. Ela olhou para as mãos. Estavam sujas, machucadas e mais frias do que jamais estiveram em seu escritório com clima controlado na Torre Zenith.

Mas, ao respirar, ela percebeu que não precisava do seu inalador. O ar no Edifício Cascata era filtrado, limpo e compartilhado.

Ela não era mais uma Analista Júnior. Ela era uma Arquiteta de um mundo vivo. E, pela primeira vez na vida, ela não tinha medo do escuro.
