% chapters/10_ransom.tex

\chapter{O Resgate Metabólico}
\epigraph{``Sua respiração é um dom. Não deixe que a vendam de volta para você.''}{Anon. (Provérbio do Coletivo)}

A manhã após o bloqueio não trouxe o sol. Trouxe uma espessa camada de inversão térmica amarela que encurralou a exaustão industrial da cidade contra a serra. O ar no Setor 7-B era uma sopa --- uma névoa sulfurosa e arenosa que fazia o próprio ato de existir parecer uma subida íngreme.

Elara sentou-se na beira de um caixote de plástico no saguão, seus pulmões assobiando uma melodia baixa e discordante. Ela levou a mão ao bolso do casaco, os dedos encontrando o plástico liso do seu inalador certificado pela Aegis.

Ela pressionou o frasco.

Nada. Nem mesmo um chiado de propelente.

\systemcall{ALERTA MÉDICO: ASSINATURA SUSPENSA \\ MOTIVO: DEGRADAÇÃO DE NÍVEL [REF: VANE-AUDIT-02] \\ STATUS: RECUPERAÇÃO DE ATIVO INICIADA // ACESSO NEGADO}

O texto vermelho não apenas flutuou em sua visão; pareceu ter sido marcado a fogo no interior de seu crânio. O sistema Legado não estava apenas a ignorando agora. Estava ativamente recuperando o ar em seu peito.

``Ele não vem atrás do prédio'', Elara engasgou, a mão agarrando a gola do suéter. ``Ele... ele vem atrás da variável.''

Kael ajoelhou-se ao lado dela, o rosto uma máscara de fúria controlada. Ele tirou o inalador da mão dela, olhando para o display de LED morto na lateral. ``Vane acabou de assinar um `Penhor Bio-Lógico'. No mundo dele, o remédio neste plástico pertence ao contrato, não ao paciente. Você quebrou o contrato, então ele está pegando a respiração de volta.''

De repente, a lente Aegis-7 tocou --- um tom alto e prateado que ela não ouvia há anos. Era uma solicitação de comunicação direta. Privada. De alto nível.

Uma imagem fantasma do Diretor Vane apareceu no centro da sala. Ele parecia estar em pé no saguão com eles, o terno impecável, a expressão de uma preocupação profissional e educada.

``Elara'', a voz de Vane era uma fita de seda. ``Os dados indicam que você está passando por uma queda de 30\% na eficiência respiratória. Essa é uma tendência perigosa para uma Analista Júnior. A cidade valoriza seu capital humano. Posso colocar um drone médico nas suas coordenadas em sessenta segundos. Restauração total. Prioridade Nível 1.''

Elara tentou falar, mas o ar parecia vidro moído em sua garganta.

``Tudo que eu preciso'', Vane continuou, seu olhar vagando para as escadas do porão onde Jax estava escondido, ``é da semente de criptografia para o BoK. Dê-me o Bibliotecário, Elara, e eu lhe darei o ar. Não morra por um protocolo que sequer tem validade legal.''

Kael se levantou, protegendo Elara da projeção holográfica. ``Ela não é mais uma Analista Júnior, Vane. Ela é uma Arquiteta. Ela não aceita `Restauração'. Ela aceita `Internalização'.''

A imagem de Vane oscilou, os olhos se estreitando. ``Arquitetas precisam respirar, Kael. E a `Sociedade' de vocês não tem um nó farmacêutico. Vocês têm sopa e painéis solares. Vocês não têm química.''

Vane desapareceu. O silêncio que se seguiu era pesado, pontuado apenas pelo som irregular e aterrorizante dos pulmões de Elara lutando.

``Ele tem razão'', ela conseguiu engasgar, a visão começando a escurecer nas bordas. ``Nós... nós não temos os... os laboratórios.''

``Nós temos o BoK'', Jax disse, surgindo das sombras, um pequeno frasco de vidro na mão. Ele parecia aterrorizado. ``Nós temos a WBS para uma `Tarefa de Síntese'. Temos feito a Sangria dos precursores do lixo médico da Zona Leste por semanas. Mas não foi verificado, Elara. Não rodamos o circuito clínico. A pureza está em apenas 88\%.''

Jax estendeu o frasco. Não era um inalador corporativo e elegante. Era uma máscara nebulizadora rústica conectada a uma bomba manual.

``Esta é a Escolha'', Kael disse, com a voz baixa e urgente. ``O ar de Vane é 100\% puro e vem com uma coleira. O nosso é 88\% puro e pertence a você. Se aceitar o dele, o Edifício Cascata cai. Se aceitar o nosso...''

``...eu posso não acordar'', Elara completou o pensamento em sua cabeça. Ela olhou para os ícones dourados do prédio --- as pessoas que haviam trabalhado a noite toda porque ela lhes dissera que o design era sólido. Ela olhou para o texto vermelho do alerta Legado ainda gritando em seu olho.

Ela estendeu a mão e pegou a máscara de Jax.

\textit{Eu sou a Arquiteta,} ela pensou, a mente vagando para a simulação, para a grade de obsidiana onde tudo era uma conexão. \textit{Este é apenas mais um loop de recursos. Meus pulmões são a demanda. O frasco é o suprimento.}

Ela pressionou a máscara no rosto.

``Execute a Tarefa'', ela sussurrou.

Ela apertou a bomba.

Uma nuvem de vapor amargo e metálico encheu sua boca. Por um batimento cardíaco, seu peito apertou ainda mais --- uma rejeição violenta e espasmódica. A lente Aegis-7 ficou de um branco ofuscante e estridente.

\systemcall{FALHA CRÍTICA DE SISTEMA... \\ AGENTE BIOLÓGICO NÃO RECONHECIDO // EXPURGO INICIADO...}

Então, o espasmo passou.

O vapor não parecia apenas ar; parecia \textbf{Informação}. Era como se o remédio soubesse exatamente onde estava a inflamação, exatamente quais bronquíolos estavam falhando. Era uma utilidade cirúrgica e direcionada.

Elara respirou fundo, estremecendo. Depois, outra vez. A Garoa Residual parecia recuar de sua garganta, empurrada para trás pela força bruta e não refinada da síntese do Coletivo.

Ela abriu os olhos. O brilho branco do HUD Legado havia desaparecido. Em seu lugar, a visão foi preenchida por um Verde vibrante e pulsante.

\systemcall{ESTADO METABÓLICO: SOBERANO \\ EFICIÊNCIA RESPIRATÓRIA: 92\% [RECUPERAÇÃO ATIVA] \\ DEPENDÊNCIA MÉDICA EXTERNA: CORTADA}

Ela se levantou, a máscara do nebulizador ainda na mão. Ela olhou para a porta onde o drone de Vane teria chegado.

``Diga a ele'', Elara disse, a voz clara e ressoante pela primeira vez na vida. ``Diga ao Auditor que não estou à venda. Encontrei um provedor melhor.''

Kael sorriu e, pela primeira vez, não era uma expressão clínica. Era o olhar de um homem que acabara de ver um mundo nascer.
