% chapters/11_dissociation.tex

\chapter{A Entrega (A Dissociação)}
\epigraph{``Eu não estou aqui. Isso não está acontecendo.''}{Radiohead, "How to Disappear Completely"}

O som do deslocamento de ar das hélices começou como um zumbido baixo nas tábuas do piso, uma batida rítmica que fazia vibrar os vidros das janelas recém-seladas do Edifício Cascata. O Diretor Vane finalmente havia se cansado da auditoria. As equipes de ``Recuperação de Ativos'' não eram mais uma ameaça; eram uma presença física, três naves de transporte pretas descendo pela Garoa Residual como aves de rapina.

Elara estava no centro do saguão, seu tablet brilhando com as cordas finais da WBS. Sua respiração estava controlada agora, o gosto metálico do remédio sintetizado era um lembrete persistente de sua soberania.

``Eles estão invadindo o perímetro'', Jax gritou do porão, sua voz estalando pela malha local. ``Eles emitiram uma `Ordem de Reintegração Terminal' para o prédio. Para o registro legal da cidade, o Edifício Cascata está sendo demolido. Qualquer um lá dentro é classificado como `Resíduo Industrial'.''

Kael verificou as vedações da porta. Ele não parecia com medo; parecia um engenheiro observando um medidor de pressão. ``Eles acham que podem tomar o prédio porque possuem a escritura. Eles não percebem que já reescrevemos a geografia.''

As portas da frente cederam. Dois homens em equipamento tático cinza-fosco entraram, seus visores brilhando com a luz azul fria do HUD Legado. Eles se moviam com a precisão brusca e otimizada de soldados cujos músculos estavam sendo controlados por uma IA de comando central.

``Esta é uma recuperação sancionada'', a voz do oficial líder era um latido plano e sintetizado. ``Desocupem o ativo imediatamente. Toda a utilidade interna é agora propriedade da Torre Zenith.''

Elara deu um passo à frente. Ela não ergueu uma arma. Ela ergueu seu tablet.

``Você está procurando por um ativo que não existe'', ela disse, a voz ecoando no saguão de concreto. ``Você tem autorização para recuperar o `Edifício Cascata'. Mas este não é mais o Edifício Cascata.''

O oficial parou, a cabeça inclinando enquanto a IA de comando em seu ouvido lutava para processar a declaração. ``As coordenadas batem. A estrutura física está confirmada.''

``A estrutura é uma casca'', Elara rebateu. Ela digitou um último comando em sua tela. ``Estamos iniciando a \textbf{Dissociação}. Jax, puxe a âncora.''

No porão, Jax cortou a última porta lógica. Por anos, o prédio estivera amarrado à identidade da cidade através de seu CNPJ, seus medidores de utilidade e seu registro legal. Em um segundo, o software do Coletivo ``desvinculou'' cada sensor físico da rede da cidade e os remapeou para o \textbf{Nó de Sociedade Soberana}.

\systemcall{MUDANÇA ONTOLÓGICA: CONCLUÍDA \\ ID DO ATIVO [EDIFICIO-CASCATA]: REMOVIDO // STATUS: FANTASMA \\ NOVA ENTIDADE: [SOCIEDADE-ALFA-01] // STATUS: SOBERANA}

Os soldados tropeçaram. Seus HUDs Legado, que dependiam dos dados da cidade para ``ver'' e ``alvejar'' o ambiente, de repente ficaram cegos. Para seus visores, as paredes do saguão se tornaram fantasmas cintilantes em wire-frame. As escadas desapareceram. O chão se tornou um vazio inavegável de `DADOS NULOS'.

Eles estavam de pé em um prédio que não conseguiam mais perceber porque ele havia sido removido da única realidade que suas ópticas reconheciam.

``Nós não conseguimos... não conseguimos achar as escadas'', o oficial gaguejou, as mãos agarrando o ar onde um pilar de concreto deveria estar.

``Isso é porque você está procurando por um prédio que pertence a um mercado'', Kael disse, passando pelo soldado cego como se ele fosse uma estátua. ``Nós estamos de pé em um prédio que pertence a uma comunidade. Não estamos lutando contra vocês. Nós apenas não estamos mais no mundo de vocês.''

A voz do Diretor Vane estalou pelos alto-falantes externos do oficial. Ele soou humano pela primeira vez --- agitado, ofegante. ``Elara! Você não pode simplesmente deletar um quarteirão da cidade! Isso é uma violação do registro fundamental!''

``O registro é apenas um design, Vane'', Elara respondeu, olhando diretamente para a câmera do oficial. ``E o seu design tem uma falha fatal: ele pressupõe que precisamos da sua permissão para existir. Nós fizemos a Sangria da utilidade, internalizamos o metabolismo e, agora, dissociamos o chão. Você tem a escritura de um buraco no mapa. Aproveite sua auditoria.''

Elara sinalizou para os moradores. Eles não correram; simplesmente se moveram para suas estações designadas. Usando a \textbf{Malha do Coletivo}, eles navegaram pelos corredores ``invisíveis'' com clareza perfeita, guiados pelo brilho verde de uma realidade que compartilhavam.

A equipe tática recuou, tropeçando de volta na chuva de São Paulo, seus sensores gritando `ERRO' enquanto tentavam reconciliar o prédio físico à frente deles com o ``espaço vazio'' em seus mapas.

Enquanto as naves decolavam, derrotadas por uma falta de dados, Elara ficou no telhado da nova Sociedade. Ela olhou para o escuro distrito industrial. A Garoa Residual ainda estava lá, mas por baixo dela, a Malha começava a brilhar.

Ela olhou para o seu tablet. A ``System Call'' estava pronta.

``É a hora'', ela disse. ``Vamos mostrar à cidade que existe um protocolo melhor.''
